# BX Oneclick/Fast order
  
utf8 версия: [https://yadi.sk/d/DeA0rVsm3XoDdV](https://yadi.sk/d/DeA0rVsm3XoDdV)  

Demo  
====  
Полный список товаров, без изображений: [http://bx.tw1.su/form_test.php](http://bx.tw1.su/form_test.php)  
Отфильтрованый список с изображениями: [http://bx.tw1.su/form_test_images.php](http://bx.tw1.su/form_test_images.php)

---  
    <?$APPLICATION->IncludeComponent(
    	"thesuper:oneclick", 
    	".default", 
    	array(
    		"CACHE_TIME" => "36000",
    		"CACHE_TYPE" => "A",
    		"EVENT_CODE" => "ONECLICK_ORDER_EMAIL",
    		"IBLOCK_ID" => "12",
    		"USE_RATIO" => "Y",
    		"ITEM_IMAGES" => "N",
    		"USE_CAPTCHA" => "Y",
    		"COMPONENT_TEMPLATE" => ".default",
    		"ORDER_CODE_NAME" => "FIO",
    		"ORDER_CODE_EMAIL" => "EMAIL",
    		"ORDER_CODE_PHONE" => "PHONE",
    		"ORDER_PERSON_TYPE" => "1",
    		"ORDER_DEFAULT_USER" => "1",
    		"ORDER_PAYMENT_ID" => "1",
    		"ORDER_DELIVERY_ID" => ""
    	),
    	false
    );?>

    "FILTER_ID" (string/array) - Опциональный параметр для ограничения выборки по ID 
---  
В редакторе: [https://yadi.sk/i/toBwouqr3XoC69](https://yadi.sk/i/toBwouqr3XoC69)  
Настройки: [https://yadi.sk/i/rFRr-Nlp3XoCBu](https://yadi.sk/i/rFRr-Nlp3XoCBu)  
    
  
Параметры почтового события (описание)
====  
---
    #QUANTITY_RATIO# - Количество с учетом ratio
    #PRICE# - Цена
    #PRICE_FORMATED# - Цена с валютой
    #NAME# - Название товара
    #DETAIL_PAGE_URL# - Страница товара
    #FORM_ITEM_ID# - ID товара
    #FORM_QTY# - Количество товара
    #FORM_NAME# - Имя
    #FORM_EMAIL# - Email
    #FORM_PHONE# - Телефон
    #ORDER_ID# - Номер заказа
    #MEASURE_TITLE# - Единицы измерения
    #MEASURE_SYMBOL# - Единицы измерения сокращенно
---  
  
HTML почтового шаблона  
====  
---
    <h3>Быстрый заказ <a href="http://#SERVER_NAME#/bitrix/admin/sale_order_view.php?ID=#ORDER_ID#">№</a><b><u><a href="http://new.spbkonvert.com/bitrix/admin/sale_order_view.php?ID=#ORDER_ID#">#ORDER_ID#</a></u></b></h3>
    <i>Информация о заказчике: </i><br>
    <hr>
    <p>Имя: <b>#FORM_NAME#</b></p>
    <p>Email: <b>#FORM_EMAIL#</b></p>
    <p>Телефон: <b>#FORM_PHONE#</b></p>
    <hr>
    <p><br></p>
    <p><i>Информация о товаре:</i></p>
    <hr>
    <p>Товар: <a href="http://#SERVER_NAME##DETAIL_PAGE_URL#"><b>#NAME#</b></a></p>
    <p>Количество: <b>#FORM_QTY# </b>(#MEASURE_TITLE#)</p>
    <p>Итоговая стоимость: <b>#PRICE_FORMATED#</b></p>
    <hr><p><br></p>
    <p><a href="http://#SERVER_NAME#/bitrix/admin/sale_order_view.php?ID=#ORDER_ID#">[ЗАКАЗ В АДМИНИСТРАТИВНОМ ИНТЕРФЕЙСЕ]</a></p>
    <p><br><br></p>
    <p><br><i>Сообщение создано автоматически</i><br></p>
---  
 Шаблон: [https://yadi.sk/i/G1uF3OJr3XoBYZ](https://yadi.sk/i/G1uF3OJr3XoBYZ)
   
   

Цель 
====

При выполнении задания разработчик должен продемонстрировать максимально
широкий спектр своих возможностей. Т.е. при верстке приветствуется
использование: БЭМ, препроцессоров, сборщиков, фреймворков и т.п.; при
интеграции: возможности D7, ООП и т.д. - всё ограничивается только
навыками разработчика.  

Также поскольку разработчик сам оценивает время выполнения и
подготавливает себе тестовую среду, задание также оценивает опыт
коммерческой разработки. Возможность предоставить ссылку для проверки
результата, а не только ссылку на репозиторий будет плюсом.

ВАЖНО! \
Здравый смысл. Постановка задачи никогда не описывает все аспекты, но
это не значит, что можно пренебрегать при реализации общепринятыми
стандартами и банальным здравым смыслом. Пример: элементы должны
реагировать на действия пользователя (наведение, клик, фокус).

Постановка задачи
=================

Необходимо разработать универсальный компонент формы заказа
произвольного товара из инфоблока. Компонент должен быть подготовлен для
вставки через визуальный редактор на произвольную страницу сайта на
Битриксе редакции Малый Бизнес или Бизнес.

Упаковка компонента в модуль будет плюсом, но не обязательна.

Описание компонента
-------------------

Компонент принимает входные параметры: ИД инфоблока товаров, символьный
идентификатор типа почтового события.

Состав полей в форме:

1.  Выпадающий список с выбором товара. Сюда подтягивается полный список
    товаров указанного инфоблока. Необходимо учесть активность
    элементов.
2.  Кол-во товара. Если товар не выбран - данное поле заблокировано.
    Плюсом будет вывод рядом с полем приписки с единицами измерения
    выбранного товара (меняется при указании разных товаров). \
    После выбора товара и указания желаемого кол-ва появляется надпись
    со стоимостью в формате: “Стоимость: \#PRICE\# (вместо
    \#OLD\_PRICE\#)” . “Вместо ...” - выводится только если к товару
    применяются скидки.
3.  Ваше имя. Обычный текстовый инпут с именем покупателя. Валидация на
    пустоту.
4.  Ваш email. Текстовый инпут для указания контактных данных. Валидация
    на пустоту и корректность указанного email.

Для ясности, прототип формы:  
http://thesuper.ru/temp/image1.png

После заполнения формы:

1.  Создается заказ в адм. части (в модуле интернет-магазина) на основе
    указанных данных
2.  Генерируется почтовое событие (идентификатор указан в параметрах при
    вызове компонента) - в него передаются все указанные в форме данные.
    Также нужно создать почтовый шаблон, который будет уходить на
    \#DEFAULT\_EMAIL\_FROM\# (в нём обязательно дать прямую ссылку на
    страницу созданного заказа)
3.  Форма заменяется на большое сообщение “Поздравляем! Ваша заявка
    принята. В ближайшее время с Вами свяжется наш менеджер”

Прочие требования к компоненту:

1.  Форма работает без перезагрузок
2.  Предусмотреть защиту от спама
3.  Обязательно валидировать введенные данные на стороне сервера (помимо
    фронтэнд-валидации)

Порядок выполнения задания
==========================

1.  Дается время на ознакомление с заданием, уточнение требований,
    формирование оценки. \
    После получения разработчик должен выяснить для себя все непонятные
    моменты, дать оценку по часам и срокам (например: 3 часа, будет
    готово в пятницу к 18:00 по МСК)
2.  Выполнение задачи осуществляется разработчиком на своём тестовом
    окружении
3.  В процессе работы разработчик делает промежуточные коммиты и
    отправляет их в репозиторий. Месторасположение репозитория
    выбирается разработчиком, но мы в работе используем Битбакет.
4.  На момент дедлайна все наработки должны быть в репозитории. Все
    правки после дедлайна - не принимаются

Результат задания
=================

1.  Написанный код, который “запушен” в репозиторий, созданный
    разработчиком и выложенный на общедоступный сервис
2.  Ссылка на репозиторий. Ридми будет плюсом
3.  Продвинутый уровень: ссылка на компонент размещённый на тестовом
    сайте
4.  Продвинутый уровень: архив с модулем тестового задания

В процессе выполнения разработчик может задавать вопросы по реализации
(вопросы с точки зрения функционала, а не технические вопросы). Проверка
промежуточного результата не допускается